老老實實，大家多唔多識嘅人搞緊移民？

大家有冇識嘅人真係因為呢2年香港政制崩壞而搞緊移民 (淨查詢唔計) /移咗民？

我身邊就冇乜，佢哋唔係想留低守護香港，就係冇錢

冇錢 好想走

有冇話走去邊同過到當地會點生活？

認真，身邊一個真係會走既都冇
極其量都只係口講話走

唔係好敢走
不過一步一步部署緊

大部份人既危機意識係見到棺材先會諗起死亡

我身邊嘅人，多數淨係諗緊大過咗有能力先走
真係依家搞緊移民手續嘅，一個都冇

想去邊度？

幾多歲？中學生？

大學生

第日出來做過野返過工再講

大把，未走住既有啲都賣左層樓同埋轉錢去離岸戶口

識嘅人留/唔留
我都尊重嘅

如果我哋黃絲全部走曬，香港會迅速被藍絲完全操控

不過，冇理由叫人喺有得走嘅情況下
Stay喺牢獄受難

咁佢哋有冇話大概幾時/咩情況走？

好多人都係睇埋一月真係批左先
佢地驚放棄哂香港D野，但到時一月比人落左閘就兩頭唔到岸

都係嘅，風險管理要做好

有D有少少錢就已經搞左D離岸戶口
但真正行動既例如辭職、執定家檔就真係唔多覺有

而家全世界都疫情嚴重，想走既都要等下

搵錢梗係要搵到最後一刻
宜家全世界都有失業情況
宜家辭左份工都唔知幾時先搵到份穩定工作

人離鄉賤

Yup,尤其美國、英國、日本
澳、紐就好啲

唔該借個位嚟

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以置頂？唔該曬

仲讀緊書點移民一係去讀master架姐，今時今日你無工作經驗或者當地留學畢業生係唔會移到民架喎，一係去留學讀master或者起碼要做過幾年野先再講移民啦

過多幾年應該真係好難走
仲未計trump如果真係輸左，bno5+1分分鐘即刻落閘

勁多
一個唔小心連farewell飯都安排唔到
有時望一望日期 "oh sh 阿邊個後日就走"

但而家走梗嘅 都係有外國籍同bno為主
有啲冇嘅就搞梗

識。有啲係呢場運動前已經plan緊，有啲係經歷左上年之後都準備搞手續走，投資移民/讀nursing過去做野、去果邊讀master避世都有。

而更多既係今年口講打算走既人但冇能力走，都話搵多啲錢先唸住走，呢d人多數講講下就冇左回事，或者見個景可能冇想像中咁差就留低

係，通常真正搞緊既都唔會出聲，到通知果陣嚇你一驚

除非迫切到要quit u去外國重新讀過 否則都係焗住留低 grad左就好彩d 如果有番少少錢都過外國進修一排睇下咩環境 反正留低都冇用

梗係有
幾個係30幾40出頭，一家四口有一定經濟能力
台灣澳洲英國都有

幾多個左右？

識幾個都準備好隨時走

有 好多個準賣樓，買d多人租既樓
有d 就儲錢中

推 香港警察已被外國政客定性為暴徒、惡霸！ - 分享自 LIHKG 討論區

我有諗過去唔去外國讀master,但要花一年時間同精力……

最大傾向走既係中產專業人士，如果你係呢個圈子會知道有部份plan 緊移民，絕多至少plan 送子女走。

冇錢，非專業，外語差個班人當然冇條件移民，但政府對冇班人走定留根本唔care, 政府係驚中產富豪走。

有幾個朋友搞緊移民，加拿大、澳洲

加拿大好似已經有60萬香港人
熱門移民勝地

好多朋友續晒BNO，一有風吹草動就閃

怕啲$俾佢哋帶走曬

九七後出生表示……

有，而且唔少
有細路果d走得最快
年齡層都好影響
最多人走應該係30頭果班

我唔係好想過英國定居
但旅行有事上嘢，揾英國幫手好過支那

前線後生個班都未有資本走，亦好多唔肯走
中產最心動但係唔捨得份糧，好多兩公婆分開，老婆帶仔女走先
冇錢、非專業、外語差口頭抗爭個班想走又自知無機會，識幾個連BNO都無就日日嘈想走

40、50歲嗰啲收成期緊，所以唔走吧？

今鋪仲大獲過64
大撚把人可以零成本走
出年呢個時候最少走30萬人
香港經濟一定係插水式崩潰

冇bno嗰班係支那落嚟定97後？

你大學都未畢業仲咁細個大把時間，如果讀個master就移到民，果一年時間根本不值一提，不過我自己覺得如果屋企support到讀master就一定走，否則都係乖乖地做幾年野儲錢先讀master或者儲工作經驗做技術移民

有細路嘅,走得超快, 我開post 被人問, 好多一家大細問野

搞緊都唔會同你講 驚你25

好多，有幾個fd成家一齊走，去讀書搏移民都有幾個

好多港豬唔走

唔走係度托咩 老豆lead住準備走

年紀大左適應能力無咁強
同埋40-50以前大把機會走而且難度唔高
係香港都buildup左好多野仲邊想走

識好多, 但佢地本身有家底, 嚮往外國生活
再唔係就有家人係外國
呢一年發生既事只係俾決心佢地移民
但由完全冇諗過移民到有計劃移就得一兩個

鬼叫生不逢時咩，我都想早十年出世，十年前澳洲技術移民都易食生菜咁制，我而家搞澳洲技術移民都玩到80分以上如果我過唔到澳洲就即刻過英國架喇

等freedom of movement 啦

識人真係搞緊 佢plan左半年後同老婆 過去英國實地考察半個月

但freedom of movement唔係應該要UK Citizen咩？揸住BNO應該唔可以受惠因爲我計過如果6年後拎到UK citizen, 我男朋友都40歲，我地應該唔會再過澳洲，而且主要原因係因為有屋企人係澳洲，唔想個個兄弟姊妹都各散東西，所以先想去澳洲發展

可以觀望吓先
我個人覺得如果成事好大機會包埋bno

有細路果班大把

呢班人有心理定經濟原因

心理上好多人 遲早都會去英國
只不過以前係中六完左先去 依家提早幾年

經濟上英國讀大學當local
可以慳一大筆係香港讀國際學校+英國讀大學的錢

想去英國 但身邊果個唔肯

利申：有層自住樓可以賣 以前屋企人百萬幾full pay 買斷

有家底有真係好緊要

唉 真係曲終人散

都係嘅

承你貴言

當年老豆老母唔幫佢地搞，自己都無
都係少出國嗰堆

但通常BNO嘅措施應該唔會咁短時間就落閘 起碼都兩三年

好多，有d就算未落手搞，都研究緊可行移民方案。

香港人呢幾十年本身就好流行移民，有幾個親戚係美國澳洲加拿大好常見，已經當係常態。而家香港咁樣實再爆移民潮。

以前唔係咁多人會去旅行 咁好自然都唔會申請護照 你明知自己窮冇機會冇機會去旅行 都唔會特登申請護照啦係咪啊

有4-5家人已經打算過咗疫情就走.
我都諗住去台灣

第日集中營番工

去留自己決定

不過假如係香港都撈唔起，唔好諗住係英國撈得起，有錢果班又想走一早已經走左，中產果班想走又唔想放棄高人工，好多唔會即走，最慘係冇錢/冇BNO果班手足，佢哋先係最需要依個機會。

即使搞移民都唔會咁大聲講

講真 有d職業你唔使問都知唔會走
仲有一班人要痴老豆老母 走西
會唔會集中營 口講姐 心底咪又係等出現左先做野

咁的確好多職業好本土化，離開左香港係冇晒價值，果d就比較麻煩，除非有錢諗住過到去搞下生意唔做返本行。

Eg中小學老師，藝人

公務員果班

有幾個朋友會走

根本邊走到
搵開幾萬岩岩買樓，又唔係有咩特殊技能既白領後生，點走？呢類人係黄絲既多數寫照

2020FG根本冇錢走

父母又係啲localised教師工程咁嘅行業

完全冇途徑

有幾多人真係捨得掉到幾萬蚊份白領工
去英國做基層藍領起步？

所以其實後生要走，否則遲咗又行返上一代條舊路走唔到

睇你要乜
我朋友住澳洲，加拿大。專業人仕
佢哋都話如果返香港做嘢。錢係搵得仲多。但一定做到隻狗咁
純粹賺錢。香港係唔低嘅。睇你要錢定要生活

我自己plan緊，親戚都開始走緊
最主要係我唔想自己下一代要同一班支那仔上堂
同埋英國唔知幾時會收緊，所以盡早想離開

但你朋友係澳加做緊咩先？你話有番咁上下都唔錯，只係比香港差d，梗係好ok
但講緊去到人生路不熟要做搬貨7仔，有幾多人接受到

政府工真係唔洗恨
老師數唔到邊個國家有得一戰
護士講就好易，但係返工個個都係講中文唔係一時三刻轉到，始終係關係人命
藝人要去加拿大

都係嗰句，想走就做定功課裝備好自己
走咗就唔好再諗香港點點點，小粉紅咁
最後，唔好忘記係手足用血汗爭取返嚟嘅，去到外國都不忘外宣篤灰

計呢兩個月出發嘅都有5 6家人
都係有小朋友

你出貼問嘅原因係乜? 你自己都想走，不過心大心細?

好爸爸

生我出黎果個走佬
我唔走以後分隔兩地

我啲兒甥仔讀緊小學都話好多都用普通話
同學都係講普通話
好彩係佢屋企有工人姐姐所以唔抗拒英文
都叫識同外國人對答

點解唔走?

真係好睇你係咩年紀、做邊行
30歲以上u grad，好多已經有穩定工作/供緊樓，月入最少幾萬蚊
除非佢地外國既qualification，否則係外國好難搵得番同樣收入(仲要外國中產都交勁多稅)

英美搵工唔容易，就算你去果邊讀大學，都唔係好多人最終留番係當地做野，好多人畢業都係回流香港

好有決心想離開香港去外國生活既人，應該早幾年已經開始鋪緊路

個人覺得，一過30歲/已經係香港成家立室果d ，真係好難走。所以真係想走既話，要趁後生，比較冇包袱

笑撚佐
成日講集中營

你估你地香港人有新疆人咁強民族意識到要用集中營去清洗你地咩
連登仔連M記都戒唔撚到，支共要統治你地班人洗撚用到集中營咩，係香港攪集中營除佐送子彈俾西方國家插手之外，仲有咩好處？支共係仆街，但唔係on9。

好多朋友打算走 但起碼都要準備一年半載

有三個同事遞左信準備過去。
fd 都有兩個下年就走

等緊美國佬唔承認香港會計師出既報告，甘就會收皮

一個都冇
因為全部都係窮撚 走條毛

無 理唔到佢咁多

大量，有啲走左有啲10月交樓俾人全家走

呢個五毛黎……

我老豆個妹 我唔知點叫佢
不過佢老公本身都係英國佬 係香港生活左好q耐 不嬲都有打算去英國 我諗咁嘅時勢只係加速左佢地

姑姐

有民主味得lo
無錢唔係籍口
訓狗屋無民主
訓街有民主
自己諗

從來無移民念頭既朋友都認真準備緊

太睇得起自己

讀啦巴打
加拿大讀兩年有三年pgwp
你freshgrad既
基本上做一年野 考好英文都夠分express entry移民

同事都話想 但好難喎

巴打做it?
果邊好唔好境

搵唔番咁多咪搵唔番咁多囉 走左起碼下一代有個保障 而家有bno visa姐慳左二千萬

有，一家三口，老公做醫療相關可技術移民。8月開始放盤，目標下年1月走人。

支共都唔叫on9

唔係武肺已經走左

係0呀, 有個都幾黃既老師..買9埋樓啦

放埋盤就一年至年半內走。

一半人講緊移民 得幾個做左

你以為。藍屍先走得最快。口說愛國，身體先最誠實。

有朋友認真部署緊
特登讀個2nd degree諗住個專業易啲移民

其實睇2021年9月開學, 睇學生人數減少左幾多, 大概知第一批有幾多家庭移左民

仲有一堆退休人士未計…

走得就好走啦真係

搞緊
過去讀個master就夠分留

3，40 個啲中產好多走緊，自己唔走都保送仔女走

有無計埋workload 呀？ 只係睇錢呢種價值觀最啱留返起香港

已走

有幾on9
支共一早睇穿你地香港人貪生怕死，利字當頭。
你睇下支共立個国安法就即刻再冇200萬人上街就知
嚇完你地再俾D甜頭你地，10個香港人9個都即刻狗沖啦，剩返個一個咪移民囉
洗閪攪咁多野乜春集中營咩

成日笑支共on9習種係小學生，幻想到黃絲有幾強大幾勵害，其實咪同D小粉紅笑鳩美國點廢點渣一樣

利伸等睇屈毛,block

當著黑衫 戴口罩都可以成為入罪原因
留低既原因真係唔好想改變呢度

朋友個仔間學校啲老師連廣東話都講唔正
啲同學個個講大陸話 寫簡體字
平時仲係屋企講鄉下話添呀
朋友同返我講見家長果陣見到八成家長講著通話

利申 學校係港島區

香港人呢個identity係注定收皮
但去到外國都唔會搵得返呢個identity
移民唔會解決到身份認同既問題

我上半年有工翻我而家已經走撚左

公司有三個移民左去加拿大

正確講有兩個本身有加藉
香港咁亂即走
另一個就係搞移民過去

只係講法律
睇返而家個情況

有得揀你都唔想留啦

移民未有
但有堆fd即刻報左台灣master飛埋過去讀了
P.S嗰幾科台灣既master program國際無咩認受性 應該係想方便移民去台灣only

有冇london 既tg group?
個個都講manchester

話會移民多，但身邊冇人攪緊移民
只係有人申請緊BNO

有BNO使撚搞

大個咗即係幾大 身邊人好細個咩。。

其實而家有咩國家開放俾香港人入境

真係好撚慘
上街反抗果d大部分都係後生仔
走得果d全部都係30~4x果班有曬家室既人

吓？ 好多喎。有仔女嘅都計劃中，做緊嘢嚕

英國會用bno嚟吊住香港人
唯一客觀可以代表香港人identity嘅嘢就係bno

你只睇香港咪係
國際形勢完全係支那on9先搞到咁
只係想講唔好低估佢地既on9

稅前都香港高d

想離開屋企 想移民
下年考慮離開

洗碗都做

多朋友父母賣樓同搞緊移樓過退休生活
但同齡層無乜

咁多個有一個移咗aus

有3個走左
2個去左加拿大
1個去左台灣
有朋友打算陪個女去英國升學順便移民

除左我，身邊真係落手搞緊既一個都無，得一個就諗住一兩年後先走，有個同事就應該唔走，不過黎緊想供個女出國讀書

上網就好多人話走
真係識話會走嘅唔夠10%
仲未計到時臨門笠水果d

咁而家層主都係講緊係香港起集中營

有身份就入到境
你依家飛去英國都入到啦

我上年遞曬文件去美帝
差見官
不過而家個侵侵停曬到年尾

識有三個去咗加拿大讀書移民
有兩個等英國一開就申請
一個就搞緊去澳洲

識嘅人多數25-30歲
唔多
得大約20%人搞緊

身邊大部份都50/50
包括我
來緊仲諗住買樓自住....

想走去英國，但驚搵唔到工

支那on9咪有機會起集中營
唔洗睇到支那咁理性

開始三年計劃, 全家去加拿大Winnipeg, 囝囝喺果度讀書

呢排係咁上youtube聽李婉華介紹 家陣最大挑戰係考ielts

日經post

天琦曾經講過：去或留固然是很多人面對的抉擇，我們只有扎根這片土地，這裏才有改變的可能，香港不再是座浮城。明嘅就會明。

有整離岸戶口

有幾個搞緊

準備去外國讀書
日日同老母講好驚喺果邊搵唔到工要返黎

10個走左3個，本身月入5-6萬，年紀都係30頭

老師，見你係外國人，舞得掂中六、七班馬騮？

識得有
運動最刺熱個陣已經開始搞良民証
專業移民

識個家庭賣曬樓準備走

香港做開老師果d, 真係唔知點教外國細路 淨係個口音已經比學生笑啦

會

去邊度

開返港人子弟學校

英國
香港啲二流大學畢業
過去讀master

有 識d護士plan緊走去英/澳 已經辭埋職 真係準備走

公司叫左我黎緊會月尾去美國個邊做野
好驚中肺炎呀屌
有得揀唔去我都唔想去
香港係咪真係光復到我唔知, 但未來又無人睇好
去係為左拎d 美國經驗, 第時走佬去美國都叫有d 美國工作經驗容易d 美國搵返工. 如果唔係支那, 我洗用條命黎博

我讀緊master了

除左台灣度度d疫症咁勁

睇年齡層
公司有仔女或者想生仔女既 基本上5成以上都plan緊做緊
未有仔女既都有3成會睇下有無得BNO之類搵份外國工或者讀書移民
出黎做野無耐既反而個個口頭想走但係好似無咩選擇咁

意向就基本上個個想走架喇
都係現實限制者
不過後生既個個大學畢業 儲下錢移民都簡單
下年走既人一多咪見真章

身邊識既好少本人走 但識好撚多個都係送小朋友出去讀書+不回頭果隻

一個都冇

自己移咗
身邊識嘅都係移民

多

咩公司咁好
你唔去大把人去

文社可以讀乜先

有樓加的士牌
過到去其實佢屋企人下一代都可以半退休狀態

你係邊個國家
有冇打算留低

疊埋心水做藍領好過
英文好少少嘅做吓Office工

有心搞緊果d 通常好低調，到通知你果陣分分鐘護照都拎埋

16年尾走左去sydney啦我

一係唔生小朋友 要生就唔起香港生

兩個好朋友
一個普通朋友
加拿大
澳洲
英國 (BNO)

識好多係搞入籍同更改國籍留條後路only但唔會咁快走

離不開美資/mnc
我就係咁諗, 如果我唔去, 大把人會奶就算個邊咁爆

全中，我果時其中一層你會以為自己去咗重慶大廈，香港人三邊都埋唔到堆。

我呢世人都無諗過我會離開香港，去其他地方生活
利申仲係1字頭，邊有錢

肺炎都驚

連係連登都咁少人話會走，現實黎講要走既可能佔香港人口0.01%都冇

好睇你咩年紀。
我身邊有幾個

3個朋友已經過咗英國(有BC/EU passport)
仲有另外幾個有BC有BNO嘅就依一年都會走 都係去英國

四個家庭走左，兩個下年走

如果你係港人家長，送仔女去外國，會唔會比佢地學香港英文口音

有幾個有小朋友嘅走咗
其他一喺無錢但一直講想走
有錢就plan定幾年內走

有，幾個朋友，都係有層樓加有仔女
賣曬所有野走

英文老師可以請返鬼佬

去到一定要香港人請返香港人
除咗本地白人之外應該所有少數民族都勁憎香港人
我哋搶晒佢哋移民機會

你呢啲係冇得走 唔係有能力但唔走喎 講嚟冇意思 冇參考價值

屋企人啱啱係澳洲買咗樓 不過未咁快過去

籌備緊嘅就有
真係行動就未有

唔多，大多數朋友留係香港

我準備搞

Sorry 㩒錯負皮

求9 奇咩都讀得
最緊要間學校係dli出到pgwp
只要出黎做番noc 0ab工就得

巴打是咪綠卡? 我都交哂文件等佢call interview

係
F4

巴打香港讀咩? 我socsci都唔知去讀咩好可能又為商科果啲?

F4是咪兄弟姐妹果type? 其實我都係老豆用兄妹關係申請埋既dependent

好鳩多，有朋友今晚就飛

歐洲偏門少少既..
我都未知 之前諗過留低攞PR
不過其實自己鍾意其他國家多d

之前識得話走去英國果班 佢地一開左個離户口就話搵錢先
有咩大事發生先走

係
我靠我老婆

聲稱要走嘅，其實都唔洗走，屌你成班都係藍血人，驚閪啊

驚呀

讀咩

我一路都諗緊英國定美國好...

有大事發生既時候分分鐘已經走唔到

nurse

d政策都未落實，到落實左如果ok會走

利申：有親人係果邊

讀偏向Engineering嘅科
我過到去係為興趣讀啲偏社科嘅嘢讀
諗住果邊都係搵啲同政策有關嘅工
都覺得渺茫嘅...所以可能會搵埋同本身degree相關嘅工

我會叫你去讀CS
個個都話好搵得
CS 夾你本身社科
應該可以去做Analyst?

咁點解唔直接去自己想去果個國家

Ermm 冇錢

本身有加籍?

搵果邊嘅工？

有諗過呀 其實想去荷蘭 見果邊有1年visa比你搵工

好多藍絲走去 移民

無錢就無錢啦 守護香港

我自己覺得唔係engine IT之類其實好難爭
一來香港人英文普遍唔算好

二來culture問題,好多工同大學知識冇關
你係公司返工都係同同事食lunch落去買咖啡吹水
英國人鍾意up咩我唔太清楚,但美國佬好撚鍾意廢up幾句hows it going跟住吹吓football,加拿大佬鍾意hockey

跟住人哋由細到大係個度生活,有時吹吓咦你xxx grad架,識唔識邊個,有冇上過xxx嘅class呢d濕鳩嘢

鬼佬請人講鳩up夾做friend多,去到極端好似美國呢啲咁,唔撚networking做下informational interview真係傳統finance工(除咗big 4/三四線公司)唔洗諗,online app係黑洞嚟
至於經驗,香港經驗係亞洲其他國家都未必有value何況英美

利申: 當年美國名校畢業,gpa 3.6+,屌那星同一堆公司香港office有得in,美國公司in都冇得in,d女同學/有做informational interview個班3.3-3.4, intern cv差過我都有得in

好過唔知頭唔知路，過到去先知當地唔啱自己

好好珍惜餘下落嚟嘅日子
雖然疫情唔知幾時完

我都諗過
但讀master都唔平
仲好似高分畢業先至能夠有機會成為台灣國民

咁冇了，我都係英美ugrad朋友間spoken English叫最好最冇口音，但同啲鬼都係好表面嘅吹水，基本上完DSE先去已經難融入

身邊冇同學想走 個個都話大個再算
利申：岩岩升中5

希望佢啲仔女唔好忘記正體中文同廣東話

飛去邊？

現實睇嚟係藍黃去搞移民嘅都多

留底真心仲有抗爭嘅
好值得尊重

都唔係冇
有方法搭救

1. engine/IT之類
2. 仲係junior走去外國讀master報返人哋d grad位,歐洲話fluent個d去歐洲有優勢,好似hec嗰d咁你本身fluent in french讀master個陣有得去法國d大公司intern一年
3. 自己間公司r secondment/relocation,去到嗰度之後cv有本地經驗易好多,甚至做得唔錯yo到同事嘅話佢哋比你perm留低/介紹你比其他同行朋友

講真1, 2, 3都好難
特別經濟差
前幾年經濟好個陣2算容易
d大陸人讀完master留低英美澳搵工

二十五歲後
開始有一定積蓄之時

英國

我媽嗰邊，7兄弟姊妹，total大約40個親戚，有10個已經搞緊移民，一啲去英國一啲去澳洲

我啲朋友大約每10個有1個係準備緊嚟緊一兩年走(eg賣緊樓，報緊master...)

唔係吖
我暫時唔覺得要走住而啲朋友亦都冇諗緊走
但又聽到好多人走
所以睇吓大家身邊嘅人點

我了解啲mnc其實region同region之間冇乜linkage？係叫同一間公司咁，除非係啲好Technical嘅role否則難r到relocation

都好多…

通常都係讀得書多嗰班走

大學嘅圈子
10個有 3個 出年1月 即走

中學嗰班知道香港差
但係冇諗住走

睇你邊間
我做過幾間有d有,有d冇

有d公司鍾意吹global mobility,比top performer去做6個月到2年

有d擺明冇關係,或者只有調鬼/大陸人過黎香港冇調返人返英美

同埋你做間mnc asia regional定係hk local market都有分別
不過有得調都係temp黎,其實你去得都係要放棄自己份工去到嗰度落地當騎牛搵馬

點解要走
我又冇搞事

我身邊都好多人過英國讀master

IT?

Design

所以我都冇諗住即時搞移民
但難保香港若干年後繼續崩壞到完全唔適合生活
諗定日後走唔走都好走常

去到人地地方
cv寫自己係london做緊野
有london經驗
襯呢幾個月搵工易過係香港搵
r到一年至兩年個d更加好
見過d人r到一年未搵到工

唔返香港留低讀master
有local經驗+degree易好多
不過都唔包生仔
搏到咁大搵唔到就仆街

搞事個班點走到呀
黑警鳩官實比外國制裁啦

講真個句好多人未必buy我
但我係幾個國家/城市住過
香港如果你本身有地方住+一個人搵6-7萬以上其實算好生活

樓供完退休賣得返出去
60歲拎住賣樓筆錢大把地方比你揀退休生活
想去台灣就台灣日本就日本,買個單位長住
冬天怕凍去澳洲玩幾個月都仲得

反而交4成income tax,退休之後唔洗諗住搬去第二度
揀咗英國就英國,澳洲就澳洲,乖乖地留係屋企每個月拎幾千蚊pension (假設個pension未因人口老化爆煲)
唔好諗住突然間想去日本長住,因為你走咗月尾就冇長糧咬

如果你本身唔係高級中產個個位就冇咩所謂
因為外國未hit到高tax rate
人工外國藍領亦唔低

我自己諗住去主要因為我做個行好難生存
諗住儲多少少錢quit咗去外國從頭黎過

12個手畜咪走唔到囉
等打靶

原來係走唔到既五毛

好多岀國即走

人未走
錢已走

你點定義係香港本身有地方住?

好多人冇話生活唔好，你可能因 buyside fo， 生活層面同好多人唔同，根本唔使一個人搵6-7萬以上都可以係香港有好生活，唔係點會有港豬，同咁多移左民嘅巴絲叫大家去到外國唔好乜都同香港比較。

我都係幾個國家/城市住過。講安全方便，飲飲食食，香港真係好好，但有時可能只不個係因為自己係香港出生，習慣左某種生活模式，而唔一定係因為香港真係咁好或最啱自己，所以都有好多人想離開，去試下另一種生活。

退休之後唔洗諗住搬去第二度
揀咗英國就英國,澳洲就澳洲,乖乖地留係屋企每個月拎幾千蚊

Brexit之 後我唔知，不過你應該知因為大家都係ＥＵ，好多英國人去西班牙退休, 又有好多德國人去ＥＵ平啲嘅國家或東南亞國家退休。話唔洗諗住搬去第二度，你真係了解?

乜野情況你先會覺得要走?

我啲朋友３０－４０歲好多都唔走，一係驚搵唔番咁多錢，一係有外國護照隨時可以走，所以睇定啲先。但都有３，４個朋友計劃出年走，不過講明叫我唔好同其他朋友講。(我已係外國)

傻啦
甘係因為你看錢太重

外國生活你下世都唔會享受到

癲倒黑白啦
都仲未到底線

香港人好適合做奴隸

佢地知唔知走要幾多錢

其實好多人都諗緊到底線味，乜野係底線，港豬生活睇落唔係好差。

我都想我所有屋企人同朋友走，又好驚點錯佢地

唔差，咁係因為你係個井如入面

人類必須品變炒賣工具

你住既地同動物有咩分別

係咪多人走，要睇下英國秋季點樣通過到BNO Visa
年尾或者1月就見真章

根本香港回唔到頭
肺炎之下9月6都拉左咁多人
他朝無疫情，係咪繼續唔批遊行？講多兩句係告煽動定出動國安法？

去外國唔會錯

其實你知唔知移民要幾多錢

如果無bno，好多人都走唔到

肯定啦

大陸係點香港咪點
最頂唔順係指鹿為馬

我自己走左好耐啦，好想叫其他人走，不過驚點錯佢地，點咩得起。。。

大佬呀

你知唔知大陸日日播咩

講到國家幾偉大幾強

香港最後都知咁架咋

人係有判斷力

你叫就走到咩

唔可以話全部你問題

不過講真如果佢英文唔掂，又唔buy外國個套，咁就留係度啦

唔好甘多人去，我要揾工

個BNO Visa真係叫做無門檻嘅移民
唔駛技能又唔駛投資又唔駛做老闆請人

以前嗰代啲唐人咪又係乜都無，係嗰度都捱到唐人街返黎
而家係香港搵萬幾，租樓8000，做到仆街又有乜分別

走難移民要放得身段的確好多人過唔到呢一關，依家個個讀飽書同文革嗰時唔同

做政府工嗰堆friend勁想走但係又無私人市場經驗，又唔捨得低稅幾皮收入
如果去到外國成日掛喺口邊香港有幾好真係勸呢班人唔好去，影衰香港人

我 𠵱家喺台灣防疫旅館隔離緊

識
多人諗緊，搞緊嘅都唔少

利申：早幾年有少少被迫留左係外國，宜家唔打算返香港。

香港人好善忘

仲有工返 仲有野食 仲有錢搵

暫時中用到Facebook Google WhatsApp

咁就不如再睇吓點先啦

國安法？ 暫時對我冇咩影響 我又唔攪政治

無事嘅

有bno嘅朋友儲緊錢/準備緊下年試水溫
有錢買樓嘅一早過咗去

唔多 應該話無乜
個個驚死去到搵唔到野做 寧願留係香港做三等公民
搏之後無乜事發生做隻港豬

同你一樣

Fb多左好多BNO續簽話成功左好撚開心咁

識既人
10月會走一對情侶
12月走一家4口
另外有一家人帶埋兩個仔女8月走咗 搵埋小學 政策未實施學校已經免曬佢兩個小朋友學校 即刻收咗
我仲儲緊錢

其實都係睇你識既人係咩背景

25歲同緊老婆搞緊移民去台灣 但而加咁多人搞 都唔知去唔去到

有個朋友係英國番東亞銀行 佢話每日都幫20個左右既香港人開離岸戶口或者移民過去開戶

做銀行 。。稍為有錢小小既客都掉好多錢走 問佢地點解呀 大部分人都係話英美加澳買樓 重點係我知好多客都係藍

最親嘅一家親戚已經諗住下年全家過英國

大把，攪得移民既都睇定D先，始終武肺嚴重

本身走嘅走
本身走唔到嘅都係走唔到

考唔考到牌都係由低做起

有錢同無錢都走
唔走個d唔係唔走，係計劃緊

唔講網上冇意思，講圈子

中同，成班窮撚冇人口講去
銀行返工中產，靜雞雞送左老公去移民台灣做太空人

好多走緊，有個話要著草英國，但係仲慢慢pack緊行李傢俬，明明過到走買仲平

大把 呢一年已經走左三四個朋友

不敢想像如果政策暫停會點
英國每日確診升到3000單

移咗過去 會唔會俾人當香港依家啲新移民
好似 臺灣就會

我都係咁話
揾幾多日日見到指鹿為馬

開心到咩

個邊揾少左但會有生活
間屋又大

其實外國人唔係看錢咁重
係中國人先以為有錢大曬

你覺得佢個計劃會唔會好快完?

我會走，下年完約即走

讀得書多既人先接受唔到獨裁
人的尊嚴係最低賤

望下個政權就知啦

因為你會有更高追求

比你揾6皮你都係住400尺
接受一個唔合理既價

on9先會留係度

唔好返

香港死左

留言見證佢地點死

我都有錢買

下年完約就走

指鹿為馬都出埋啦

等做奴隸啦

1.管理層個班唔會移，因為知道過到要由頭開始兼年齡afford唔到，但已經送走曬d仔女

2.2x-40個d日講夜講，但無錢/供緊樓移條毛咩

總結：真正搞緊嘅係零

日經，問嚟多鳩餘

我好鐘意外國

我舊同事10月走

其實係好多
我都換緊英鎊

有同事10月尾去 移去英國

早幾年，大概五年前，好想返香港發展嘅

後嚟結左婚，老婆做護士，呢邊嘅做法同香港好唔同，所以佢唔肯返，而家佢進修讀nurse practitioner，就更加返唔到。

我覺得個政策唔會長

移民長遠係負擔

仲要同當地人搶工作

去左邊你地?

返黎做咩呀

又唔係揾幾千萬一年

一來成本高，二來無乜對象，你去到外國仲會想學港式英語or廣東話？

我地宜家係紐約

當時係咁，我本來想返母校教書，不過同系主任傾唔埋，係學校整左兩個talk，無下文。（我當年係母校嘅advisor叫我返，而且佢係系主任嘅老師，但係當然係系主任話事。）

有向其他大專求職，不過無下文，所以無返嚟。

哇

你都幾勁

咁你係個邊做緊咩

我行頭太窄，無法。
不過無怨嘅，讀自己鍾意嘅野，學左咁多年，一直追尋夢想，無悔啦。

行頭真係太窄，所以唔自爆，籠統嚟講，我係為左讀Arts and Letters類嘅master 同phd去左美國，用O-visa留底，所以如果有巴絲對O-visa有興趣，我都可以分享下。

後來係結婚就攞左綠卡。

你好成功呀

去美國好難架
我唔敢想
下年完約去英國

point 1 係無錯嘅

point 2 就唔係好啱. 呢度少人講移民係因為呢度普遍年紀係20頭到20中. 但係你睇番d 35+ 歲嘅young parent 階層的話, 我會話30%+ 搞緊. 另外20% 人就真係諗緊. 你如果係young parents 角度睇條數好易計. 你係香港供仔女讀書好, 定英國免費讀好? 再講. 其實去英國d 細town 住, 6000 hkd到租到2房嘅apartment. 2 公婆搵d 野做就算唔係本行都計到數係work.

有仔女個d 我識嘅有半數人唔係已經搞緊, 就係諗緊.

識師姐 早年一直搞緊 上年批咗 visa

我同一個快手 d 嘅朋友就年頭拎咗 invitation 但移民局因為武肺唔做野一路未肯批

仲有幾個朋友慢少少未拎到 invitation

有零星同事就快 quit 移民

至於 BNO 就唔清楚 無聽朋友講過 未見有人 QUIT 住

VISA 未批唔敢賣樓 屌 等到幾時 ...

用把口講嘅就大把，
又拖男帶女又冇專業能力， 又未去外國生活過，
我心諗你真係揸bno過去就得㗎喇咩？

馬死落地行
係香港頂唔得幾耐

係香港本身有層樓真係好
賣樓去到外國 分分鐘用一半既價錢已經可以換間大屋
另一半錢for backup 唔洗擔驚受怕搵唔到野做, or直接買多層收租

移民唔係日日掛係口邊既
加上香港人投機性格
朋友都係努力儲錢等機會啦

諗嘅多， 真係做嘅真係無

唔係想放負 而家做起黎一啲都唔易

層樓有大半係銀行架喎其實

你估個個賣樓都係賣幾多袋幾多咩

早好多年買落就係

有能力/早有打算嘅而家就走左。
民主自由？有啲香港人真係唔配，捷克議長講嘅， 唔好小我

咁唔少人都係諗住儲多1~2年錢先走人

#認真mode#
年過30:
喺香港有一定既事業基礎，然後重新開始，其實唔易。
心理同身理上都有負擔。會好掛住以前既生活模式幾咁方便
（要你一日食1-2餐，自己煮，冇得出街食；冇車牌要去學/考；由專業變失業，etc）
所以冇準備好既唔好走，留低。

有小朋友既努力供個小朋友去外國讀書仲好。
因為年紀細，適應得快，細細個開始有當地既朋友，日後條路易啲行。
———————————————
20-30：
自己有儲錢/屋企有能力既話，去留學啦。人生唔需要賺好多，外國生活好樸素，夠生活，有錢儲下就得。
———————————————
20以下：
屋企人有能力既同上。
冇能力既，儲住先⋯

利申：喺🦘國既絲打

好多後生仔唔係唔走
係「at that moment」未有能力
但佢地可能會係第3批、第4批
要2-3年ready 2022-2023果堆

但係如果要長plan 5-10年
就真係難講...

英國都唔一定係免費讀架，depends on你揀邊type學校
無錯一定生活到但突然如果要你由專業人士變做藍領階層，你接唔接受到.....

最白痴係走咗去外國
生咗仔女仲死要走法律罅幫BB拎返特區+HKID儲閃卡嗰班
不知幾多
香港人太多想兩邊奶著數

香港有咩著數

有小朋友既努力供個小朋友去外國讀書仲好。

認真，識兩個由細到大外國讀書摡， 勁唔鍾意外國，情願返香港 或內地生活。
由細到大離開父母點都對小朋友嘅成長有影響。

可能絲打你係成功嘅例子啦

以我身邊嘅人嚟講參與得場運動最多嘅人反而走唔到無咩出過聲嘅人走得最快

香港層樓1000萬
賣咗佢1000萬flexible到想去邊都得

英國層樓300萬
賣咗佢之後300萬少好多選擇
英國pension去外國可以繼續拎
澳洲pension已經要打折

我嘅意思係退休生活視乎積蓄+收入
香港退休收入唔多,得生果金
但積蓄1000萬
外國積蓄少,交完稅本身已經冇幾多淨,層樓仲要唔值錢,最多就係多幾千蚊pension

你話邊個搬地方flexible d

另外我weekend再回你另一個post

係㗎，好多連第一舊錢都未有

所以要細佬去外國讀書既，唔該早d去自己過埋去，唔去留低個細路係外國自生自滅

供細路去外國讀書如果細路自己無動機一半都會讀唔成

唔好將個責任俾晒細路，自己過定去為佢開路

你既睇法係睇一個中產有冇right to live去搬+move down去平d嘅地方

我嘅睇法係香港積蓄多過其他國家
退休個日move down嘅選擇遠比外國打工多

1000幾萬港紙誇張講句買london買個細單位再係tokyo買多個,冬天搬地方住,淨返既錢仲夠買公用股/收租仲夠你得閒就飛去玩

如果香港交租個班就唔洗諗
儲唔到幾多錢

美國唔結婚係咪真係難留低？

16 號過台灣，另外有多幾個fd都係去台灣/英國/加拿大，30歲 range ，如果話身邊冇人走果啲應該

唔係
讀完書，做OPT嘅期間要搵到同自己Major相關嘅full time
OPT到期之前要開始申請H1B，成功就會有工作簽証。

申請H1B方面，我嘅工種無呢回事，所以我唔多熟，不過基本上H1B：
要公司出錢申請，唔可以自費申請H1B
公司盤數同埋員工數目有規定，不過具體數字我唔清楚
工種通常都係專業、需要專上教育嘅工作：研究人員、會計師、醫務人員⋯⋯

BTW
因為結婚可以留低，我識蝗係假結婚過嚟
自己搞掂之後，再比人昆左，結婚帶埋太太同繼子過嚟

又聽過有人唔知點樣整啲文件，姊弟結婚，家姐接個細佬過嚟，又係蝗⋯⋯

但依家咁唔怕局勢變得太快走唔切？
會唔會考慮下讀master 趁後生啲適應力高啲

好多都部署中，始終去另一個地方生活係好多野考慮

想帶小朋友走
驚老婆唔肯走

樓主原來小朋友

我就係度諗無人走？
可能係年齡層同社會階層啦
我身邊班friend已經走左既都唔見咁半
黎緊走既或者家人走先留一兩個人賺埋最後果水都唔少

你睇下離境人數，大約估下有幾多人走

冇，識既淺黃/本土派朋友(有公務員, freelancer/slasher)都係講多，行為上反而係傾向在香港落地生根 (結婚生仔/在香港進修)，不過都會想搵多d錢先再算

反而有個政治冷感的親戚已經準備好下個月結婚，然後移民(佢未婚妻有居英權)，不過佢本來都係會考得幾分讀唔成書，又撈得唔掂

以上同樣都係30歲

好似話英國七月公佈咗bno citizens 同LOTR 之後，由七月到八月中，約有一萬五千人去咗英國，當中七成人持bno入境，呢個時勢會去英國旅遊既人我估佔唔到一成，即係話...

接受到自己由人變成奴隸，但係接受唔到做藍領

其實一切都係錢行先既，不如當初就唔好反抗，安安份份溫水煮蛙咪算囉

一月一定多
但10,11,12月會發生啲乜嘢事都冇人知

美國大州份真係多蝗蟲
口裡說不，身邊卻很誠實

我d frd(30歲, 都唔係窮)個個都好投入場運動, 都只係好間唔中先會發下晦氣講移民, 但根本冇部署要走, 心態係想睇攬炒/共存亡

反而公司d平時政治冷感的港豬同事(容易驚青的人)都想走

暫時識兩三個準備緊走

但係唔排除大部份人等緊10月公佈5+1細節先決定，依家乜細節都冇好難會有大批人走，除非財政ok又好心急

全中
仲有好嬲呀好嬲呀買杯Starbucks同食個豬柳強定吓驚先，嗰班閃得勁快

2/3朋友都話走, 非去UK既就搞緊移民
UK 既等下年疫情好啲就走
有啲直情買咗機票準備走~
去到再算

一支公話自己無包袱
有小朋友話自己因為小朋友走
無小朋友既couple就話想生小朋友
就連喺香港失緊業+英文都講唔到兩句, 我都唔知佢點搵食都話走~
有能力、無能力都話走~

利申: 80後身邊朋友都係中產

btw, 呢班全部都係黃C

我啲朋友都係30頭, 有啲錢
真係好投入個堆就話要同香港共存亡
但個啲遊行出來行過一兩次個啲就驚走夾唔頭

一月我估未係高峰，因為我估實有人覺得不如過埋年先，二月尾三月頭應該會比一月多

香港人太平盛世得太耐，覺得好安全可以慢慢睇定啲既人太多，缺乏危機感隨時可以隨時連命都無

仲有命先算

睇左入境處數字
8月尾到今日，由機場離境的香港居民每日唔過2000
再加上8月/9月去外國開學高峰期
睇落呢3個月移民人數唔算太多
其實本身有外國護照既唔洗急，想走都要好多野準備
賣樓辭職屋企安排，都要兩三個月時間既
但一到一月，唔知有幾多人會衝去英國，到時咁多資金流出，中共一定搞小動作
勸有心走盡早安排，而家係走難唔係移民呀...

利申：下月底去英國，唔想下年人踩人走

補返入境處條link

當你有小朋友，或者打算生小朋友，你睇吓而家小學啲通識內容，我諗正常人都會諗住走

只係對自己土生土長嘅地方仲抱有希望姐......

冇乜錢

啱呀，應該而家全部香港人即刻走
仲講咩走資
命仔要緊
唔走有錢冇命享呀！
你走佐未？

好過變藍嘅
去到呢個歲數，好多人開始見財忘義
投奔大灣區做生意

咁可能真係搏命搵完快啲走 移民嘅野成日變

其實真係 大家咁快玩爛哂 去到咁盡
讀緊中學大學真係中晒伏 冇錢走唔到

最大贏家
1. BNO有錢有家庭 做咗十年嘢 3x-4x歲
2. 做咗幾年 專業人士
3. Freshgrad 冇負擔冇包伏

最大輸家
1. 買咗樓初期 供咗幾年 話賣就賣咩
2. 中學生大學生有排未 grad 普通/窮 家庭
尤其今年入U
3. 政府部門/尤其咩部門 旅行可能要簽證/禁入境
4. 睇人工好重嘅膠層癈人
0
2

有外國護照同走唔走到現實啲係無關係，個人一日響香港境內，就要承受俾支共港共玩殘既心理準備，無人知佢地會有幾癲，不過幾肯定既就係越黎越癲

好多人等一月二月，拎埋雙糧過埋年，大把人仲係覺得太平盛世，而家係移民慢慢諗慢慢睇定啲

東西柏林分開只係一日既事，香港仲要無陸路，而家水路同航空又係支那話事，有咩事一個都走唔甩一啲都唔奇

有啲香港人覺得乖乖地就無事，睇吓新疆人，藏人，內蒙古人有咩下場再講

我明白，無人想離開自己成長既地方；但係你都要明白，理由與現實

我都聽到好多 有小朋友話自己因為小朋友走

有能力走嘅一早有安排，而家先諗既 應該都能力有限，去到英國唔方讀得起私校。

咁我就想問啦，大家對英國嘅公立教育有幾多認識呢？

通常我啲朋友聽到我咁問就呆咗。

唉我身邊有friend 俾人charge 緊，想走但又無bno
利申今年fg

健康鹿

走
就算冇呢一年呢壇野
人/價值觀/職場文化都夠走

已經開咗離岸戶口同英國買樓中，賣緊其他fixed asset，一到1月會走，身邊中產有小朋友今年都走左3 pairs。

同年紀30-40歲，留係香港嘅朋友同事其實都想走（公墓員除外），一係唔係香港出世，一係就冇樓冇錢冇膽

識個做護士既全家走左

嗰啲人講極都唔聽
我身邊都有啲人話過到去人工低呀喺香港搵多幾年錢先
我話支那大把例子你睇隨時走都冇得走
佢竟然話「咁都冇辦法」
我真係吹鳩漲

可能佢依家真係冇$搞移民呢

外國係唔啱想發達想搵錢嘅人

白鬼都唔侵你玩？

你話過到去即刻買大屋退休嘅錢就冇
但係我知佢有嘅儲蓄起碼夠佢3年搵唔到工嘅基本開支

我係唔明錢真係重要過自由咩？
你話做生意搵億億聲就值得博啫
佢講緊係香港搵得多咪又係三幾萬咪又係做奴隸

女都係有著數

我假設仲考慮緊既人應該係未到收成期（五十歲up）可能係大約30-45之間，有啲錢但唔夠錢退休，人工同年資有返咁上下，走咗一定搵唔返呢個數（小弟正是呢種廢白領）

問題係留低係搵命博，走難 / 移民係賭緊錢，輸咗錢可以再諗點，輸咗條命仲可以點？

除非太極端，你話而家連十萬八萬儲蓄都無既，就無野好講，不過唔係好話直情係唔好聽，呢種nothing to lose既更加應該儲夠一定既錢就去試吓，反正人一世物一世

諗緊過美國讀JD(aim top 14 law school) ，非美國公民。有冇咩insight 比到我？

我見屋企人睇緊利物浦同米爾頓凱恩斯
阿爸報咗水電班，阿媽走去學車
細佬又讀緊初中
話下年BNO可以就賣咗層樓過去
不過我讀大學讀緊文科，唔知點好

吓
英國人先唔會興趣窄，佢地同唔同人都吹到水
香港人興趣窄好多，男人唔係睇波就打機，女人就食旅行仔女
同埋英國睇你住邊，如果London嘅話其實一間公司起碼一半本身唔係土生土長

已在海外

Uk?

有冇消息幾時restart interview?

但係我完全冇數底

停到年尾先知會唔會再停

宜家睇番都唔知bs 係個面搵唔搵到工 四不像engineering

屋企乜都無
兩手fingfing過去
搵唔到工租屋都搞唔掂
如果屋企有樓賣左層樓走佬就一齊走姐
過去成家訓街
所以佢過去落左腳睇下咩環境

有啲同事本來就係其他國籍另一半都係外國人
都話係香港搵錢搵到最後一刻先搭飛機走

你老豆老母都咁果斷 你就pussy少陣啦
文科又點 好多人文科出黎做NGO/COMPLIACNE都唔差
仲係讀緊大學 學野ge最好時間 你應該要感恩有咁好ge屋企人

好多人都係揸bno 一個人去英國重新開始

全家人都係黃嘅？

係呀

問題係永遠唔知幾時先係最後一刻

利申: 因親取得葡藉既香港人

因為唔睇好之後十月南海/台海局勢，屋企人同我決定去葡國避難
有國藉唔代表會易搞咗，最少而家因為肺炎好多公共服務都有限度服務，例如我張過咗期既身份證要出超技術畀貴錢先可以特快出到畀我，更唔好講之後要出稅號>醫療號碼>車牌呢個過程係可以好痛苦

工作就……有德國朋友開到聲講我揸車，雖然未知人工不過起碼好過留係葡國乜都唔識搵唔到工先

開學月 不嬲多啲

其實無乜錢先更加要走，你香港都搵唔掂，點解唔去外國搏一搏

走難角度睇算係好開始啦，起碼有野撈

移民角度：你咁撚廢架去到外國仲要返工影衰哂

真係好

12月31號之前去英國啦
葡國唔識葡文點生存

真係好投入個堆就話要同香港共存亡
你 留香港日日交税俾政府打人同夾錢出糧俾佢地

米爾頓凱恩斯
你個地方幾千幾萬個籃c

如果屋企有樓賣左層樓走佬就一齊走姐
過去成家訓街
香港一層 夠好多小城過 世

琴日已經同老婆登記，做咗半個台灣人

冇人話會走
好似仲覺得未打到嚟咁

依家移民去臺灣至少要幾多$？

有心走都未必同你講啦
有啲做緊準備未知得唔得周街同人博比老細知有離意炒定先？

利申：19年頭技術移民，未定曬走前完全無同人講過想走

當而家準備緊又冇出聲既人明年陸續起身走就會好震撼

你有bno都好d
我因為on9父母無拎
連去英國既機會都無
又未儲夠錢去外國讀書

加拿大幾好

首先，醫護應該好少走 佢地讀咁辛苦得翻3分1人工肯咩
第二，香港人賣層樓已經等如好多地方有錢人

咖澳 都有新政府幫香港人

正如上面巴打所講，香港人工高係在於地域限制+工作性質（吹水/management多）

公務員
建造業
法律
會計
醫療
教師
社工
變左專做紅色資本既金融
地產
以上都係發展比較蓬勃既行業

咁localised，移到民都好難搵工
搵到又難上位，肯定拎唔返咁高人工

移民為下一代多過為自己，除非真係唔care錢

最好無咩人想走
等我下年走果時層樓賣高d價

是但啦
Technical skills夠勁既都會走
吹水佬就難啲啦

前 線 有 嘢 講 2

觀點一致，歡迎推po
觀點唔一致，歡迎有道理咁屌柒我

所以留香港嗰班 唔好再話人逃兵 因為大多數係為人工唔走 再個個月交税俾政府打人

加拿大無左影
澳洲咪係讀書移民
個個有bno都係咁講
唔會明無bno移民難過有bno好多

你無bno係咪97後定無整？
無計啦 人哋英國只係負翻走數責任

邊度唔講啦，總之民主發展國家啦
適應無問題，以前外國讀過書同埋工作需要成日出trip 工幹留唔同地方一段時間，試埋唔同城市好唔好住

不過我呢種case無乜參考性 （適應方面），只係點出移民嘅人除咗屋企人同伴侶真係唔多會同朋友同事講定

排緊隊開離岸戶口
下一步就係賣樓

On9父母無幫我整

講得唔清楚，係去德國我朋友檔嘢揸車，同埋本身有BNO有唔妥都可以去英國

不過天氣方面南歐真係一流

BNO visa有conditions要通常住喺香港

用葡國護照去英國有福利

不過好似要今年前要搬入去UK, 而且最遲要出年6月30前申請EU Settlement Scheme

係
尾班車

把口講乜都得
外國藍屍口講愛國，實際死都唔肯放棄外國國籍返支那住

加拿大 2021 Jan?

想去美國
但無錢又讀唔到書

邊到有

有無拍拖？搵個有BNO既女朋友或者試下溝d有外國護照既女

O visa 係咪extraordinary talent 個類?

係

又係呢d回覆

因為本身我自己係台灣讀大學畢業再搵工，之後就同女朋友結婚stay係度，所以平過技術移民
如果本身無背景而想移民到台灣，就要靠技術移民
FYI:

身邊既唔少有bno既去英國，冇bno既去澳洲讀書移民

但你諗住去到台灣打工定創業

唔算太多 因為有好多人本身已經有外籍可以隨時走

而家已經番緊工，目前大環境咁差唔方便創業
最主要自己無乜創意

但台灣人工真係麻麻

一樣，搞掂戶口就會賣樓

香港人得把口唔係今日先知下話

30歲留下就拎working holiday 去英國先，2年後再試下Tier 2簽證，冇bno又冇錢嘅唯一出路，不過過程好撚艱難

有 台灣英國都有

Tier2好難拎到
儲錢去外國讀書移民仲好

好多人都唔知97前係有堆人明明喺香港出世但無bno
以為得97後香港人先會無bno
仲要講埋d無謂既建議
Eg. 身份證大法有得申請bno, 去澳洲加拿大, 搵個有bno既伴

明明同其他人一樣時間地點出世
但就要玩hard mode

樓咗樓都好，去英國都未必買樓
租住樓先，因為租樓唔係好貴

有錢嘅話，移民讀書去加拿大係好，但應該要燒接近一球

97前冇bno果班已經變condom ，個聯署好似得2千幾人簽

澳洲唔洗一球

但無計
97前無bno係最少數
好少有on9父母會唔幫自己子女搞bno

另外條友個聯署之前先比人屌完黎
話佢用google sheet黎整聯署有私隱問題
但條友唔理照繼續用
所以先無人理佢

你睇下出面d你問我答既移民post又無錢又無技術做技術移民既話，係得翻真愛移民架咋喎

冇錢 想走都走唔到

冇錢就算走到都係生存唔係生活

一動不如一靜 不如留係到等死 費事走去其他地方苟活

澳洲讀書移民都好難，係最近有港人個計劃先易，我d fd有3個都係呢10年內去，得1個讀護士嘅留到

97前真係難搞，英國基本上已經負責晒道義上責任，唯有睇下10月23嘅Hong kong bill過唔過到，過到嘅仲有機會嘅

身份證大法係真架喎，咩叫無謂既建議個個俾老豆老母呃既巴打都係靠身份證大法先申請得翻BNO

所以我咪話儲錢讀書移民
為左外國護照而結婚咁同d支那人落黎拎身份證有咩分別

我講緊有d人話有身份證大法97前個個都有bno

而家澳洲有新計劃 你有錢肯去讀書就得。好多fd想走又冇bno都plan緊去澳洲讀書移民

但呢個計劃可能隨時冇

全世界移民政策都有機會隨時冇架啦 所以早去早享受

真愛呀你睇漏左兩個字

巴打好勁
係咪一般都要美帝名校PhD 畢業先有機

無計